[switch] Splatoon 2 [37] 12月3號考N1巧驚驚

Splatoon2 (スプラトゥーン2)
遊戲/Amiibo/JoyCon/ProController 發售日期：2017-7-21

Splatoon是一款4對4 第三人稱射擊遊戲，與其他射擊遊戲有所不同
玩家需利用武器把地面塗色，佔色面積較多的一方獲勝

官方介紹片段(中文):

日本官方網站:

日本官方Twitter:

香港官方網站/ 遊戲介紹:

歐美官方網站:

現時會出現的場地
(9揀2, 每2小時轉一次)

開Post用文件

常見問題/ Q&A:

Q: 行日歐美澳版有咩分別?

A:
行/日版 遊戲語言為日文 Splatfest(祭典)主題/時間跟日ser
歐版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟歐ser
澳版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟澳ser
美版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟美ser
注意Fes活動跟據過住經驗開24小時 故不需擔心時差問題
Online對戰優先配對鄰近地區(即係亞太區)玩家

Q: 點解分咁多版?
A: 因為唔同版本Splatfest主題有唔同, 例如 午後紅茶, 變型金剛等

Q: 點樣升Rank?
A: 玩公開嘅網絡對戰

Q: 去邊度玩網絡對戰?
A: 主城直行Lobby, 或者直接撳X->A
最頂係League Battle, 同朋友組2/4人小組玩Rank Mode
第二係Rank Battle, 有3種玩法, 玩法介紹可以碌茖少少睇Q&A
第三個係Turf War, 即係佔地模式
第四個係Join玩緊嘅朋友
第五係Private Match, 可以自訂Rule, 場地 同朋友玩
第六係Online Lounge, 經App voice chat+同朋友玩

Q: 玩唔到網絡對戰?
A: 港服未開, 去轉region做日本/美國/歐洲, 之後重新開機
或者加多個profile, 登入日本/美國/歐洲ac, 再用該profile開game

注: 未知2018年收費服務係跟ac定跟機, 請考慮清楚

Q: 咁唔同版本可唔可以連機?
A: 平時網絡對戰/SalmonRun可以, Splatfest活動唔得, Local面連可以

Q: 對戰時十字掣上下代表乜?
A:
上
カモン ComeOn (平時係依個)
やられた 俾人殺咗(被殺後轉為依個)
ヘルプ Help (SalmonRun死後變依個)
下
ナイス Nice

Q: 咩係Splatfest(祭典)?
A: 玩家分兩個陣營對戰, 最後跟據表現送海螺, 勝出隊伍會多啲海螺
海螺數目係根據你Fest完結時嘅稱號派發, 升到最高等勝出隊伍有24粒, 落敗隊伍有21粒
(稱號等級所對應海螺粒數係3-5-9-16-24/2-3-7-13-21咁上)
稱號所需分數係10-25-50-99咁上, Total要184分
Splatfest只係會玩Turf War, Splatfest期間強制參加Splatfest, 無得玩Rank Mode, 但可以玩三文魚

Q: 點參加Splatfest?
A:廣場中間告示版揀自己陣營, 揀定後會送件Fest Tee俾你, 再於指定時間(睇App,App內時間已轉換為你本地時間), 入Lobby(平時網絡對戰個位), 最頂嗰格係團體戰, 同同遊戲版本嘅朋友組好四人小組後同其他四人小組對戰, 第二格係Solo
Splatfest期間無得同朋友合流

Q: Fest Tee有咩特別?
A: Fest Tee拎去拆裝備碎片只需要$2000, 平時要$20000
Fest Tee打Splatfest強制著上身, 完左Splatfest 就會系統回收

Q: 海螺有咩用?
A: 開裝備Slot (下面有詳細解釋)

Q: 同Nintendo Switch Online App有咩連動?
A: 可以用App 開房 generate URL, Share URL俾其他人就可以join你
亦可查看自己對戰之相關數據, 購買遊戲內之服裝, 以及進行語音通話
由於港服未開 iOS要用美/日ac search "Nintendo Switch Online" download
Android可用apk, download link:

Q: 點用App買衫?
A: Online對戰一次>開App揀Splatoon2>右上角Shop Icon>揀衫落注文(落訂)>入Game對戰屋(Lobby)隔離海膽仔>最後一個選項俾錢拎衫

Q: 用App訂衫有無限幾時俾錢?
A: 好似無

Q: 點解衫分咁多牌子?
A: 各牌子對應一種服裝技能, 抽中該技能的機會 會有所提升

Q: 隻海膽仔咁多選項其實講緊乜?
A: 第一個係買廣場上啲人嘅衫(要事先買廣場上啲人訂購)
第二個係用海螺開裝備Slot
第三個係拆裝備碎片
第四個係組合碎片
第五個係買用App訂嘅衫

Q: 點樣舉報玩家(放置/自殘/Cheat等等...)?
A: App->戰績(格劍icon)->揀返嗰場->click佢個名->通報

Q: Amiibo有咩用?
A: 可以解鎖衫,武器,歌等, 亦可儲存裝備配置 同埋可以進入影相模式

各Amiibo 解鎖嘅武器請睇依度:

Q: 點解scan Amiibo得個頭拎? 唔係有全身裝咩?
A: 先對戰超過20場> X掣> +掣> Amiibo讀自己裝備>去Amiibo Box拎其他裝備

Q: Amiibo可唔可以借比人用
A: 可以, 但要係主機設定還原隻amiibo洗走所有資料, 建議拎曬衫先借比人

Q: 可唔可以唔用體感?
A: 入設定(主城撳X->L)可以set唔用, 但真心建議俾次機會體感, 上手後自然同方便好多
同埋注意體感係for你微調, 大幅度轉視角依然係靠右菇

Q: 可唔可以set手提mode唔用體感, 桌上mode同TV mode用體感?
A: 可以, 手提同桌上&TV mode係分開set

Q: 對戰時點傳送(飛)去隊友度?
A: X -> 揀隊友 -> A

Q: 點出大絕?
A: 右上角儲滿氣按R3(右菇)

Q: 武器隔離枝旗仔代表咩?
A: 熟練度, 到5嘅倍數會有Bonus經驗值

Q: 有無需要買Pro手掣?
A: Pro手掣舒服好多但唔係必需

Q: 視角怪怪地喎....?
A: Y掣Reset 視角

Q: 點畫畫?
A: 主城紅色郵筒

Q: Hero Mode (單人劇情模式) 點入?
A: 主城左上拎遮個「啊婆」

Q: Hero Mode d武器點升? 包唔包埋對戰mode?
A: 第一關門口個box。兩個mode嘅武器係分開

Q: Salmon Run 點先有得online玩?
A: 指定時間(X掣->ステージ情報->Salmon Run有得睇,顯示時間係你本地時間)
去左上商會, 或者直接 X->商會

Q: Salmon Run Mode奬品去邊度兌換?
A: 主城左上角市商會隔黎有部機

Q: 點用倍經/倍$卷?
A: 主城黃巴士

Q: 點同FD一齊玩Salmon Run Mode?
A: Salmon Run Mode介面揀第二個開房, 叫FD揀第二個揀你個人仔入你間房, 齊人後開場, 唔夠4個人會幫你揾街外人入來

Q: 有無得一機雙打?
A: 無

Q: 邊度開本地(Local)對戰場?
A: 去機鋪(イカッチャ, 主城右面), 第一個係揾房, 第二個係開房, 第三個係開Salmon Run 房

Q: 一開Game叫你Set個性別同造型之後仲有無得換?
A: 主城撳X->R R R->最底(その他)->最底(プレイヤー設定)

Q: 有無連登Splatoon交友(加朋友)區?
A: 有,
連登 Splatoon2 任豚登記表

連登 Splatoon2 任豚名單

服裝技能中文翻譯(from 巴哈):

Q: Rank Mode (ガチマッチ) 啲玩法係點架?
A: Rank mode有3款，三款各自有獨立ranking，都係由C-開始
by 景三巴打

1. 運魚:地圖中央有枝魚炮，射爆佢個保護罩，就可以拎枝魚炮上身，自己武器就變成魚炮，魚炮可以儲力，將魚炮運去敵方陣地的小高台就嬴 (通常係重生點行出少少的位置)
畫面上方的數字係魚炮曾經運到有幾近小高台
有人拎起枝魚炮，畫面會有show個icon仔話你知條友係邊
敵方射爆保護罩爆開會死人，見到就爆唔好行咁近，邊隊射爆保護罩都可以搶拎魚炮，不過一爆就埋去搶好危險

2. 搶地：地圖會有專有地區框起左，將成個框起的地方油到變成自己色就開始count down，count 到0就贏，被對方搶返會有罰秒
如果有兩個框起地區，要填晒兩個先開始count down
填完個地安全就留一兩個人，另外一兩個就出去填返對面的移動路線，反兜敵人or埋伏，唔好企死個框區等敵人到

3. 推車/推塔：地圖中央有座塔，企上去就會自動行去敵方陣地，成功去到敵方陣地就贏，雙方都有人企係上面會唔郁
自方陣地時，企一企上去佢會自動返中央地帶，唔駛死企上面
越多人企上面行得越快，越易死晒

Salmon Run Mode常見問題

由鑫毳巴打翻譯

Source:

[三跑爬分常見問題]

以下為一篇自稱640分 350％寫既三文魚跑要注意事項。

首先，最先發覺既係
1.有人死好多
2.有人唔肯運金春
3.有人未理解到敵人優先解決順序
4.特別多人唔識對應UFO、飯盒
5.未理解到武器特性、大技既應用
6.動作唔流暢、唔識分工

【死太多】
街場通常都總係有d人會不斷死，為全隊勝利著想狗衝上前打特殊三文魚然後就死，依種情況當然唔得，除左拖時間跳海自殺之外你死多過４、５次請你自己理解為拖後腿。我認為玩三跑係需要超認真既合作，你走一條友就等於隊友要做1.3份量工作，基本走位「唔好亂鳩衝，牽制住慢慢支援隊友」既感覺。

【唔運春】
其實結果畫面唔可以判斷到依咩野，但我睇得出有班人係唔會運春。如果運春既數譏差成15以上既話根本就係你差唔多無做過野。除左有煩膠出現之外，運春係一件好重要既野。但太過睇重運春既話又會令到生存同埋輔助方面減弱，所以都要諗埋其他方面。

【優先次序】
單刀直入
垃圾桶→塔→遮→炸彈＝蛇→車→鯊
垃圾桶雖然一個人都打得死，但通常都係複數出現，搵多幾件友就打得快，塔放置Play佢好快就會顏射到你好快完場，請善用大技快快手打死佢，槍打到既就打，遮可以反射就反射，都係唔得既話就圍死佢，炸彈就請遠距既人打，短撚就幫手油腳比個位佢射，蛇如果去到Container執邊就好Q麻煩，所以請快快手搞死佢。鯊同落雨好易係混戰時執你雞補你刀，唔好唔理佢。雖然殺係好易，但有多時間既話，請引佢地去個Container執邊先殺。

【特殊關卡】
開波前５秒其實睇浪可以知水位準備升定降。

【武器特性】
狙
專打炸彈，之後就運春，夜晚就用大砲。

長槍
基本上同狙差唔多，但比起狙你更方便對應塔。

短撚
秒塔、打細怪、打炸彈以外大魚、油地。

Roller
主要打細怪，但打塔同炸彈唔係你個行，打其他啦。

Blaster
打塔都叫OK，其他普通，打細怪又唔痛。

大技方面

著地：
混戰時救全隊

高壓顏射槍：
除左炸彈以外都可以殺到
塔無開槍時可以射頭爆死

飛行背包：
含家死晒時可以飛上空中避難。

Bomb rush：
清怪

【當自己玩緊單機】
除左回收春、捨身清遠處大怪以外單機打野多數仆街。
如果隊友運緊春得你自己一個，請你諗下自己係咪一個打到而又唔會死先，
知唔夠打既你幫手運春等埋隊友好過你SOLO。

雖然篇野好長，但多謝各位睇到依度。
將心比心，請諗下各位隊友既處境先。

合流刷錢大法

by鑫毳巴打

(圖文不符)

刷錢企位推薦

基本玩法：
以一位巴打做中心，其他玩家就輪住合流個位巴打。
合流輪候應該只有3個、4個空位，
所以需要3、4場等街外人走場先可以再輪流入房。
當房中有六個左右就可以正式刷錢。

消耗時間約3分鐘1局，相比起RANK 5分鐘快
而且理論上唔需要在意理勝負都有幾好既回報。
但一直輸都有d唔公平，所以我都希望加個機制，
防止有巴打開幕時周圍油地博取最後1000分。

基本計錢公式：
(油地分數 + 勝利額外1000分 ) x 1.5 = 錢

暫時刷錢最有效率方法摸摸當中
以下為我刷錢最高紀錄3550分建議

1.企空礦地方
2.雙方無高低差
3.雙方距離為射距多丁丁
4.唔好移動 左右Fing住油
5.Fing角度自己感覺一下，可以留意右上角數字加得快唔快，慢慢調節角度速度。
6.潛0.1秒即起身油幾滴，1至2秒潛1下0.1秒，盡量做到無油時剛剛回滿大技。
7.以大技為回油方式，但唔用技繼續主武器油。

注意事項：
1.未齊人/未劫房前，請認真正常玩。
2.需要趕人時，慢慢油密d自己屋企，見到人就走，你懂的。
3.有街外人搗亂時，街外人隊請油少d路，方面巴打們警覺街外人位置圍射排外。
4.入場機中萬中無一，請盡量穿著三星裝備，無時間比你出去洗裝。
5.場地一轉就完，為巴打們著想請盡量打到尾。

互射方式+無油時處理方法 要點：Keep shooting

錯誤示範(請睇對方) 停手一秒鐘 你同對手銀包就各少左50蚊

遲下後補建議企位，仲摸索當中。

另類玩法: 私人房歡樂場

by鑫毳巴打

捉迷藏

遊戲模式：地盤戰 (Turf War)

玩法介紹:
以1v4進行，全員限定用毛筆或相同射程武器，
避免射程差距令部份位置捉唔到唔公平。
禁止使用任何SP或副武器，除左花灑。
4位逃走參賽者(下稱人)可以利用頭1分鐘不斷油地誤導然後搵位潛。
頭1分鐘內 捉人一方(下稱鬼)只可以背向重生點
自律唔望地圖唔望向賽區
當倒數時間到2:00就可以開始捉
人可以逃走可以不斷油，
比人殺左就企重生點唔準離開
若果錯手殺鬼請自行SuperJump重生點當或自殺
全滅就輸。
相反倒數完就鬼輸。

好處：熟悉地圖細小地方，Shortcut或埋伏地點之類。
壞處：無錢收。

全員逃走中

遊戲模式：地盤戰 (Turf War)

玩法介紹:
以4v4進行，武器使用不限定，
一隊Hunter，一隊逃走。。
禁止使用任何SP。
4位逃走參賽可以利用頭30秒不斷擴大自己可移動位置。
Hunter重生點待機，2:30開波。

跟捉迷藏一樣。
人可以逃走可以不斷油，
比人殺左就企重生點唔準離開
全滅就輸。
相反倒數完就Hunter輸。
一樣錯手殺Hunter請自行死番重生點。

而Hunter就只可以射擊時移動，只可以用主武器。
回墨就原地回。

好處：提高生存率，熟讀地圖角落。
壞處：無錢收。

實戰技巧

by 鑫毳巴打

多圖小心爆數據

Salmon Run教學/相關資訊/武器心得
by 矢作萌花巴打

裝備選擇心得及其入手方法與海螺相關
by 鑫毳巴打

英雄模式（單人遊玩）指南
by 矢作萌花巴打

實用App：

Nintendo Switch Online [iOS]/[An]
買特別版裝備、睇對戰成績
需登入任ac
iOS: (下載需美/日iTunes AC)

An: (要去美/日 PlayStore)
APK link:

ikaWidget 2 [iOS]
有小工具 睇特別版裝備、詳細時間表
睇戰績需登入任ac

イカ時間2 - ステージ情報チェック[iOS]
小工具 睇時間表
跟ikawidget分別：黑底 大字 可以點落去睇三文魚武器

ギアセットシミュレーター for Splatoon2 [iOS]
裝備能力模擬器

小工具設置方法iOS9/10/11

關於app內廣告太煩問題請查看以下連登貼：

電腦版實用網站：

スプラトゥーン2攻略&フレンド募集コミュニティ
攻略+加FD

スプラトゥーン2攻略大百科
攻略

Splatoon 2 Data
破解資料

イカクロ：スプラトゥーン2（Splatoon2）のおすすめギア構成検索サイト
服裝技能安裝建議

ゲソタウン入荷お知らせbot
Switch App新衫

サーモンラン 時間お知らせ
三跑時間

Yaritaiji channel

時間表

Google

三跑 金毛房 -2

☺

要入既quote一quote叫我 打完就召喚你

ikaWidget 2
Android都有

Salmon run overachiever 40/99 求carry 6008 7958 6489

好驚險

間房亂到

有無add我 無既話留低id

又係衰暴走

你唔理我開架啦

sor太開心

我玩埋呢鋪

我都夠皮

我都差唔多 聽日又返工

今日得我同木爸爸 其他人有無咁忙

just added

me come

謝carry

有野做
休息一下先

打埋呢場岩岩好1200

ok 木巴等等我 我加加再入

-1 有金毛帶隊

無見新人

試緊錄

full jor

我死勁多 當睇唔到ok

今場救12補番數

我係菠蘿

Ufoo

爸爸又打仔

爸爸開啦 我入

好睇過 油掃

來吧 -200P

Alvin 兄呢

變左日本仔

去咗放水

有冇巴打有下面其中一對鞋主技能係副武器性能上升

アロメッシュイエロー

オルカHiサンセット

死完4次之後場場救8 - 12

夠了 今日狂死

睇左 無

得依隻

未夠？

無黃色
金色鞋得唔得

其實三跑咁打法

遲早打到150碎 砌完算鳩數

我enjoy三跑多過落街打 太食時間

上次講既引車方法 再望下爸爸既配合

LM

我都草左幾套3.9 但仲未夠做, 仲有D特殊主技配0.3砌
150唔夠嫁

知道比人拍著唔敢放珠住

格劍唔叫埋我

其實做咩野無啦啦死晒

街場打到跌go getter

走佬跳多

依下我好似係調頭嗰陣個鏡頭咁啱睇唔到幅牆喺邊，夾死咗

貼完 唔貼咁多我溫日文

諗住打垃圾桶，但係射歪咗之餘仲要俾蛇咬死咗

啲細魚去晒我嗰邊呀

同埋點解成日單人就開 cut 唔切又跌

街場應該唔會個喎

你開中間？

就咁freelance

你見日文人多定英文人多

你 connection test NAT type 係咩?

夾雜 係咪我付近無乜人玩

B

thanks 鑫毳同アオリ巴打 。
因為我想襯返套衫同頂帽，所以想注文上面其中一對鞋主技係副武UP。

B
download 40m
upload 10m

有關？

又無哂人

街場 overachiever 60/99

話口未完就50/99了

要有求生意志

掛住回post 又比人單開 我人在澳關唔關事？
30/99

街場係咪想俾機會我挑戰救20紀錄

毒撚打吓機都要單機

有巴打玩add 我 6008 7958 6489

澳洲
好明顯係依個問題

開左俾你打半個鐘

花巴come?

澳洲定澳門

Thanks

洲

full

wav2

仲有冇三跑場?

整完野又可以番來打工

come

－2

－1

想追住炸彈 但比死光同垃圾桶輪住鎖定

有冇人補位

我打埋依局訓了

你地繼續

笑左

Sorry 我錯位

Thx 各位

新加入巴打都幾多問題 努力加油

等你調教下

想問下facebook果個 第一屆 Splatoon 2 全港電競公開賽
係咪無左？

呢part唔係我負責

會打多啲

香港有兩隊參加左 the inkergalactic cup 2

e sport up 同 infinitas

睇過內容已經唔撚想理

澳洲冇人玩囉ww

我見好似已經有埋對戰表
分喺下線果隊好慘 成班日本癲佬

應該會再排過
截名四個鐘後先出 final list
而家爆左，收緊後備隊
夠48 隊就全收，唔夠就32隊打

想問啲衫既款係咪隨機？

我都比人調教過

求三跑schedule
btw, 金毛巴 考N1勁喎 我停留係N2咋

一句都唔識

ちなみに、さらに詳細にお伝えすると……
ソロ勝率は49.89%-50.11%
チーム勝率は49.91%-50.09%
と、かなり僅差の勝負であった。
フェスには多くのプレイヤーにご参加いただいており、今後も熱戦が続くと予想される。
あなたの一勝が勝敗を分けるかもしれない！

原來輸少少少少少少咋 都幾唔抵
利申 N6 紫隊

請問買咩版好

今次係險勝 下回再鬥
（發覺真係last min先揀team最好 ）

你唔需要件衫洗碎咪得

splatoon2.ink

我張N2兩年前

搵日開下高登油地房啦 正常玩既

我停留咗好似第3年

早知我都落場玩多兩round，不過我落場應該拉低個rate

我無問題，不過應該比你地屌豬隊友

同jack mok 同erc 巴打打左幾鋪

係

唔叫我

街場巧遇

我亂合流only

jack full 入唔到黎

等位中

好耐無同你打三跑

搵人開房大亂鬥啦

合流我啦 你地走晒

入來比金毛sm

刷緊裝 用唔慣既野

金毛快來

比金毛巴sm諗下都爽

我都試玩緊ball ball 槍

我玩緊掃

比game sense sm 了

比你殺左勁多次

死1 企中場無做過野

比人蝦到上門口

而家六個巴打玩緊？

我應得4 個

比人打到上門口

4個姐 無人埋到我身

Total 5 個

可能一個係我frd 😂

換裝先

洗裝

好似就輸就輸咁，嚇死
而家睇好似有6個

只差一點點

咁都輸

而家係唔係有7個

未就係

10點邊個再開場

贏左

打多場，訓教。多謝大家

好淆狙

我廢狙

被sm

人用掃我用掃，人地就用到好似核武咁
我連人都埋唔到身

狙殺9隻唔係講笑喎

agger，場場都比人打到上門口

下次再學野 thanks bro

好似有一半都係我送到上門口

我係豬隊友系列

比你伏我幾次，𨍭角兜頭淋

因為同街場D人玩，閃埋可以伏到人
但係同你地玩唔得，個個都太勁 撞到面對面一定要走佬

我殺到佢一次嫁

有一半係引你地過黎顏射之後比人補刀既
炸彈又幾個
甩狙殺既得3 4 個

睇你d裝好似預左會死

差碎

因為無搞過 平時都係三跑，無三跑果時就填下色減壓
點知今晚玩D咁刺激既野，搞到訓唔到

入完間房無晒人

乜咁陰公

金毛巴下次再指點下我果枝紅ball ball 槍

預判多d 同埋唔洗不斷射
有時引下人等人行你想行既位都好重要

重有 用下地雷 我未中過一次

指點左我支筆先啦
其實咁樣同大家玩都幾開心

如果我同你地玩既話一定人都未見到就已經原地自爆

好 thanks ，成日掛住想油多D，搞到有時打人冇墨

係丫，一齊troll 下唔錯

HI

我咁廢都有7xx幾分，其實okay
起碼輸，你唔會嬲點解咁難打

去到中期填色好似唔重要，殺人緊要啲

洗裝 我轉轉房 見有班fd玩緊 去踩場

我洗裝都特登咁樣玩

筆大技可以用盡d
太慳技
加上你未熟個射程
比埋對準黎拍
可以試下有角度左向右掃住Fing
聽到聲就停個個位

輸都有750洗裝 其實差唔多 錢我又唔缺

仲有 dom地之後 一定碌個炸彈求爆風補刀
唔係開完技就走開

淆底 見打唔中，快啲閃

改番個名先
排緊入場
唔識殺人 負責油地/做移動標把

斷

網絡差到比人停

玩咗四個月
早兩日先知原來長按B會跳遠啲
即時發現打工多咗好多路行

我同隊友一齊死左睇到呢個畫面真係想掉爛手掣

dont cry

琴晚玩得太刺激，搞到今朝遲左起身

是日三跑啲槍用得好唔慣

其實唔難

.靠木巴巴飯後carry

開工未

8左右亂入你地

仲係長洲ot

開飯先 咁我8點開房

急事 8點半先上

開左 自入

等緊你開

已開

-2

亂入都入中

等埋我

已入

200% -2 comecomecome

-1

Gg

係長洲返緊黎

到邊啊

PLAY NOW?

我開

-1 入來金毛

wood 巴入埋黎啦 幾驚真係-1

你地有無人就打夠？

無位了
聽完廢UP就爆

彈鳩左...

wood爸你等一陣 睇下有無人走

OK油場地等

我打到一半咋

記錄一下奇怪事：
19:00 炸彈炸完垃圾筒唔死

慘 有無其他人玩

記得死完走係可以 但企到埋身就咪再郁

26:00 死3逃走 可以整gif

邊個laser留技

ready

滿員

食飯子 thx carry

你同wood巴兩個未打 睇下仲有無 組間

係呀

Not me bro

連满員都無左

街場條on9仔拎住粒蛋周街行
最後差一粒，on99，仲要係w1

又滿左

岩岩入坑 玩左一場俾人屠到仆街

我夠 謝carry

入 得

-1 有金毛

BTW w1無威脅可以唔開大

求位

btw第一次同金毛巴打

on99生勾勾，拎住粒蛋，企係個籃隔離係到射射下
差一粒都唔入埋佢

交春永遠最少係我

我走你入啦

唔緊要我可以街場

邊個房主

唔係我

開左有冇人入

三跑－3

冇人打街場算

開唔切飛又技

柒到

i know that feel bro

wood原地自爆

你兩個打啦

我明

我夠數 thx 貼下wood巴先

有冇場

你開

入得

又有柒野

日文巴唔見左

-1 開住先?

應該我柒野多啲
呢幾支野真係唔順手

見有野特意就cap

等入

x2

位在那

又要睇佢兩個講野

做咩事呢場

我夠數啦，多謝carry

有神快拜

都算係咁吧

今日見好多人企個頭前面射 側射啦

最後

anyone

HI中引擎瓜左

唔得，今日唔掂，我都係唔 carry 喇

三跑－1

大佬

呢場我見到你地死曬已經開大技飛上天
點知比人一野拍返落黎

行錯左落條蛇到

今日狀態不佳 Sorry 各位

我覺得係好難

好多垃圾桶

我打埋依局

謝carry

街場零粒？

果位亂場 唔需要理

一秒

其實頭先有位日本直播主同場

邊個？

你次次咁夜先打到

打埋呢場閃

我其實夠左分
諗住等你1200咋

無計啦 多野做 我飯都未食

唔知k3巴太耐無玩定壞掣 見你頭幾場成日SP射空砲

見頭先輸幾場金魚關 最大敗因都係同一樣 順便講下

留意下金魚出現位置、距離同體積 回憶下點解會輸 或者有無留意我嘅行動 明白我果關點解作出呢個舉動 應該發現到新世界

其實以前提過幾次 不過無人理

有冇深夜黑工？

no la

我都係睇你個doc之後先長進

金魚真係唔識玩

果個太初階 進階我懶得寫
如果目標set做25粒 照正常金魚關卡玩法 咁樣就要睇運氣先過到關
若要提升勝率 就要轉一轉玩法 用人為技巧去減低受運氣影響的因素

可唔可以再講下
你嗰場發生咗乜事?

老實講，金魚無人carry多數都meet唔到target

無特別 都係果啲 最後差一兩粒
運氣左右勝負呢點無得變 我提出嘅係如何增加運珠數增加勝率 呢一方面同金魚體積有關 玩開嘅應該明
唔講咁白 大家參詳下

以上只係以25粒極端需求設例 普通20粒以下正常玩法便可

要幾多個高%先會要求25粒

一條金魚畀嘅蛋夠quota有突
會一直spawn同一條直至打死
體積=血量
如果打死咗都唔夠數即係掛住運冇守蛋

知道又點，咪又係輸

我既話會打打下睇油量
再望下自己打武器適唔適合守
好似blaster就死開先 怕打錯渠
差唔多無油就停一停守春

理想情況下 唔需要守蛋都可以過30粒
體積=血量 正確 但計少幾樣野

通常無追住黎打條金魚

或者好似我咁成日喺第二度死撚咗

有冇圖解
開a b 自然係c 之類

我覺得可以望佢個頭向邊個方面係佢前少少退後射
好過追住佢射
係佢前前放大技炸彈一路退後
但唔係成日做到

其實運輸機保溫係咪會側埋一面出

我覺得有時出極都係某一邊

我既話淨係記見短開遠見光開近就算

咁死硬

主機save左d片點拎出黎？

save to sd card

你想講愈細行得愈快?

最後殺油碌果下 好攪笑

好身手

佢應該心諗殺硬我

carbon咁既距離比我就拍
車中又唔死

呢排lol大更新左少玩左splatoon添

same here
日文考試 + ive式隔星期考試強姦 + 第二d驚
無咩時間玩 我都唔知幾多個星期無拎到三文獎勵
次次1200就走 有時間先一次過拎

唔係最多儲到99粒咩

咁我今晚打之前開黎睇下

今晚可能打USUM

但係三跑威力大

請問點解我ac轉左日本region都唔可以網絡對戰

你用電話share Wi-Fi?

唔係呀

番到香港街場啲隊友勁好多 多日本仔carry 靠街場上到Pro 200
澳洲啲豬隊友 又間唔中單人送我入場 應該太少人玩

你未restart部機

有冇人三跑？

食完飯先返到去玩

me

屌你老母，又ot

都試過
不過本身都日本ac黎

WHO PLAY

NAT Type 咩?

-3

今日街場好勁

-2?

3

兩個長
仲成堆炸彈係到做乜

You are not alone

??? 你嗰部係咪 Switch 黎架究竟

-2 冇人 john

累哂街坊

sor lor

me錯啦

開哂渠都唔中

究竟是咪應該第一個就開船頭

要用耳聽

好似潮水漲咁先得

開最前個個 我估

細隻真係好煩

仲係得兩個?

星期五任全部出晒街

街場等

打多場算...

謝 carry

win

俾兩個跳海on9仔破處

Switch新入手
如果買2手game有咩要注意

有無三跑位

落船打真係on99

今晚啲槍幾好用

睇下今次上到幾幾

275中

爆左99 我去數下係咪有機會過99

最後真係得99

Rank 好難玩 連輸十幾輔 s降落a

碎片 ?
可以過99的..

佢講佢啲人工

我都唔知OT左幾多無補水。。。
下次留意多d

之前講個inkergalactic cup，睇表又多咗一隊香港隊參加 好似陣間七點就打

七點係 cwl,mtl ,kayiu ,saber, Lulu
有直播

食飯等三跑

有冇link r 巴打

八點200%三跑 anyone ??

以為今晚無工打 今晚有時間可以玩陣

主辦方直播，而家就快開始打

開定房

唔見既

花巴id 係咩？唔知add 左未

我住開房先

Ok join u

花巴黎唔黎？

有冇位

等埋

好

有冇位？

滿

滿1200 謝carry 加你花巴

－2下局入

謝carry x2

來

竹槍真係雞雞地

－1等多1分鐘

－1下局入

下局入

一講比賽你先上水

DIU

last thx carry

－1下局

wave 3拎支竹

冇人

唔係網果邊side左d時間會更好

上左牆咁耐,下面都無人殺怪

有無位

有位

開緊機

last 謝carry

ot啦

满員既

有無打工仔組隊

有人入左

ot你咪冇位

我夠皮
Thx carry

本身都無

有無splatoon team sci fi

-1喎

日版打完左

入左啦我 今晚D槍有D危

都話今晚D槍出事

wave3當嬴

好難打

同意 不幸，又係飛上天果時比人打返落黎

-1 等一分鐘

換衫先

成了

好-6

點解D分無加到

死了

非狙補地要快手D，唔係D狙好難打
個人睇法

why~~~~~~~~

咁我刷埋牙下場

3文係咪有計衫技

買左粒咁野一插即用上網好順

無啦

完場刷牙

新伍巴咁耐既

932

開左好耐無人入, 應該BUG左

好亂

passed

13變19

趕緊番去

用狙就用到一pat屎咁

越打越差

要休息了

早抖

睇曼城

差141p

打街場打埋佢，聽日就可以去OT

SHIT

用乜都用到一pat屎咁

做咩shit
打街場過百

like me

圖鑑聽日打唔打

應該會, 應該都會開埋台

咁我聽日先打。幾點

如無意外就9-12, 13-17打7粒鐘
如無意外+起到身既話
話唔定會唔打咁耐抽啲時間走去玩pkm

兩個一齊拍片開台

同埋雙排/四排ramk都得架如果有人肯既話
btw金毛巴我啱啱add咗你fc
你8月畀咗fc我我而家先add

有得組隊打rank架？

有, 不過唔計入個人rank, 個分每兩粒鐘reset

rank我就唔啦 打完三文我就狗衝去溫日文同做垃圾project
咁我9點或者9點半上線啦

你咩名我一陣accept

Peter

失眠。都係預我下午

有冇人打工

開咗低延遲啲畫質差咗好多

飲完茶join

刷個牙先

到我食飯啦

咁玩陣usum先

我都拎個bell叮黎食先 1點？

場已開

coming

心急救人=自殺

入

W1比老母騷擾

他媽哥池係邊位巴打？

呢個場打UFO真係唔識走

食飯

場場都係我拎波羅

爽

三人行必有我師

都是我的錯

兩wave先6粒 條友做乜鳩

我夠數啦 溫書

btw你兩個用多d依個位啦
上左去10秒左右無敵
又可以引走d魚 方便隊友交春
有時你地一隻都唔見就去交啦
因為我爬左上去

咩料
出去食野先

金毛

冇咗金毛巴即刻w1輸

原來有個咁既位

柒左sor

食完野返黎再打

頭先最後個場你地死三個陣我就爬左上去等你地企埋一齊
跟住唔知邊個係個桶執邊唔郁
我再企唔落黎就會比班魚升龍霸
之後落左黎救左兩個再爬番上去

繼續

無辦法，我垃圾

無人就算啦，我返去打pkm

我都pkm緊

岩岩過左水試練，等夠鐘進岩狗狗

啱啱先去到第一個市

打緊侵侵

捉緊咩黎羊

今晚有無得組隊油地

仲有無人3文呀

街場撞到巴打

完左啦，唔係咩

同巴打同隊，戰無不勝

專登入來嫁

被吊打

玩緊D少玩既野

唔識走位，係咁比人屌打

我都想玩筆

玩多D練下，我都好廢

今次三跑咁長時間

仲有得打咩

我都係對住人射，拉攻距

有呀

無人打呢

又比人蝦到上門口

今次啲槍對我黎講好難玩

我打緊街場

諗住輸更

一齊油地啦

油緊

用多D水球，同射幾槍就游啦

有冇限用咩武器？

比個五我

無 鳩玩

玩鳩

一齊鳩玩 don't mind la

你件核武入左黎
比你屌打

哈哈 綠桶

係殺左我兩次

邊有 ,一見你就比人殺左

真係要OT先

我又join 練下小用既武

幾好玩

一齊鳩玩

Dong dong 不見了

有冇人跑跑跑

我玩一陣

我有冇加你？

Join

我開你地入？

3 跑 你黎唔黎

開左

OT呀

柒到...

亂撚到呢

狀態不佳明天再聚

嗰把咁嘅波波槍唔識用黎打 rush

果場我用狙

有無打工
-2

尋晚1200左, 仲係度打 SHIT

今次OT咁長既

三跑200% at 8 anyone ???

我九點半左右返到

大把

-2 打住等

唔見有既

有喇木巴

係咪有位

COMING

剛剛打完

有無3文fd code

我好似無你fd?

3個都冇？

見到得啖笑巴

你咩code

ok, joined

岩岩先開機

武器用唔慣，玩得超差

今日又有三文？

新手玩，希望有人帶
fc 4728-4134-4996

唔係每日有, 但係每日都有

歡迎

新手，原來幾好玩

留意唔到有第二隻ufo跳左落去

哇屌 我失足柒到

有無位 琴日打完今日又打

一齊柒

開左隊 單打街場
-3

有冇場？

斷左線

全斷？？

寂寞巴呢

得你斷

you only

come?

頭先突然間執唔到珠，之後就見打少個了

說好的換左lan線

－2差幾粒完

我用wifi但未斷過

我差百令分 你地打啦

PCCW？

釣到舊木
-2

柯完尿 入左得啖

no

滿了

謝carry

差1p

any?

入clay

差一場

可唔可以ot
我岩岩先返到屋企

w2 wait

等你完場

完左
不過木巴收隊

ready求位

無計 聽日又要打工

-2 here

加左，今晚啲槍好似okay[

仲有冇位

有
第一場未上手 sor

仲有 -1

我聽日都要姦工
打下機減下壓

專業救護員

同意，唔係聽日又要對住閪老細

我做咩事，跳左幾次都跳唔到上去果級

換左lan線架喇

突然咁難打既

好似爆左

下場就有 我依場完夠1200

加埋 電子雞巴打
開始有d刺激感

車，我嘅人生目標就係想俾金毛巴 carry 開工

我上場死4咁多

同意
成場最廢係我，死兩次

閃先啦 我去溫書 下次再玩

兩個星期無叉電

what

呢隻色個joystick好J

有冇人肯同新手玩 玩左幾日

油地既我地間中有集體入人房玩
三文你練下先 上到150%左右就應該組埋都ok

三文好快就上到150%嫁啦

這是運珠遊戲

好的

個判定真係唔知點睇 射極唔爆

我都想有咁既神走位

我夠數啦，謝carry 聽日要返工

我岩岩有場，睇唔到條金魚
淨係聽到出珠既聲
見到你地係咁打同一個位我先知咩事

教學：
當隊友需要運珠時間時
請發光的同學爬依度hold住
或者隊友全滅時
可以爭取5秒鐘隊友重生+企埋一齊食炸彈時間

一拳超人 (第二下miss左)

晚安

今晚有無人油下地

睇來有大型更新

好耐無打rank

係唔係之前套靚衫

鳩估點都推番d舊圖出黎啦掛
bbq場呢

想玩第一集d場好耐了

係咪好多舊武未出？

我記憶中既話 得滅火桶同其他槍既品牌變種版本

新Mode

#Splatoon2 is getting huge updates! New hairstyles, 140 more gear items, new stages, new music, a new battle mode, and more… Check it out!

正喎，新場新mode新槍

有把遮一路開一路射

OT到而家
還我油地時間

佢竟然唔出3
突然覺得好良心

出多個三文魚練習mode 就好

Currently, Inklings can max out at level 50. After downloading the update, the new max level will be raised to 99. If you talk to Judd when you reach Level 99, you’ll have the option to reset and have your level display as Level ★1 so you can continue raising your level.

難啲
咁無左一齊打既樂趣

嘩屌

連轉生都有埋
exp ticket唔怕冇地方用

新髮型 11月24日更新後開放

新裝備(全新+前作) 共140個 11月24日更新後開放

新場 「ザトウ超市」11月25日開放

Ranking新mode 「蛤」 12月中旬開放

新Band 「From Bottom」, 3首新歌 11月24日更新後開放

其他更新詳細聽晚公開,敬請期待

月尾出嗰套soundtrack cd應該包埋呢啲新track

上次啲電音都幾正下嫁啦啵

Salmon Run 「三跑」 新場 11月24日更新後開放

仲以為呢隻game已經比任天堂放棄左

正呀

正常都估佢出3

有無油地團

可能想用splatoon做起電競

11月24日其他更新內容:

1.等級上限解放至 99LV
LV99後玩家更可以透過同肥貓傾計 轉生至 ★1 繼續升LV

2. Amiibo新功能: 於對戰場地內影相

3. 平日對戰/Ranking/Fest單人戰時玩家可以起 等待室中轉武器

留名先 買左返黎咁耐
岩岩開始玩 幾好玩

講得出依啲代表你地無玩過一代

可以expect佢唔止一個大型更新

無啦，上代係wii u

加fc一齊玩

真係冇玩過一代
呢隻卡左S+好耐放置左一排

丁死人咩，又有新場，新裝，新武器 正都爆

你唔係九半就收機嫁啦咩

「蛤」Mode玩法

玩家收集散落場上四處的「蛤」
收集到嘅「蛤」會跟隨住玩家
然後玩家要好似射籃咁射入位於敵陣嘅「籃」度
最先射夠100分就為之贏

「籃」一開始會俾一道牆保護住
儲夠10粒「蛤」後玩家會獲得1粒「超級蛤」
「超級蛤」可以用來破壞道保護牆

射敵方可以偷佢地啲「蛤」

英文官方解釋:
A second free update, arriving mid-December, includes a new game mode: Clam Blitz! In Clam Blitz, competing Inklings are tasked with collecting clams scattered around the stage. After one is picked up, the clam follows the player. The objective is to throw the clam into the basket near the opponent's base. The first team to score 100 points wins! But, of course, this being the fiercely competitive world of Splatoon 2, things are not as easy as they seem. The baskets are protected by a barrier, which much be destroyed first. After collecting 10 clams, the player will earn a Power Clam. These super-powered clams are the key to breaking the barrier, so strategy will definitely be involved in which clams are used to destroy the barrier and which are used to earn points. Not to mention the extra-satisfying opportunity to steal opponents' clams by splatting them.

屌你老未, 第3終於有.
幾時先整個好D既對話系統

BTW 出多個 8 人版三文魚就爽YY 無一場安寧

新RANK 又要由C- 開始

好有良心 不枉我日日玩

11月24 個更新總共會有4個新場

Mako Mart (全新)

Shellendorf Institute (全新)

Walleye Warehouse (一代複刻)

Arowana Mall (一代複刻)

(後面3個懶得揾高清圖 )

我會ff有三文魚對抗

本身都有甲子園 一早競緊

l4d版本

最後都係唔出BBQ

做勁啲 一黎可以賣console，又可以食餅

啲新髮型好似用刀同埋碎肉機cut出黎咁

一年嘅武器更新期、兩年嘅fes更新期都未完，點會咁快出3呢

未夠半年就拋個大update出嚟，真係有可能出年暑假仲有一次大update

竟然復刻倉庫, 仲以為2唔會有細場

好多新衫, 有排升

唔好強制2排4排,
有得3排 / 自組油地好嘛

三排剩低一個好慘

好似打麻雀咁, 成日班FD唔齊人

油地又無2 4 排

咪撚玩狙啦垃圾就。。 場場打少個

3man

番8點 夜d先

其實勁人係咪一定會用手感
好唔慣

唔用都有勁人 但會比起唔同既點都差少少 反應上

唔用體感轉視角有啲慢
但係我長期手提玩隻手要好定，我就好唔慣

如果插左mon我有時都會玩下體感
當VR玩

唔用體感好難瞄準

「ハコフグ倉庫」12月中旬追加預定

唯有迫自己練體感
成日郁少少都唔知望左去邊

巴打你地係唔係玩日版?

係咪新品牌？

我都唔用

到時新mode一開一堆S+50喺C-場虐我呢啲廢物

「ギリースーツスタイル」

Salmon Run新場24號16:00登場

我C-都玩到條經驗裂左

聽日有甲子園，乜日本仔唔使做社畜咩
仲諗住有得睇Calamari打甲子園

依個符號係一代商店成日見
Hero mode街邊有d設計圖
執到番去拎比武器佬佢就會整比你
個武器上面就會有依個貼紙

我鳩估既話 古代武器品牌

好撚忙 遲ｄ等ｄS＋上晒去我先落場

話唔定可以做free rider俾S+50 carry

街場唔係路 有方便既蛋唔運，係要跳落去拎果三粒，仲要唔一齊坐lift

咁快打

難得今日早收工，食飯前玩兩場

巴打你地習慣一齊連？
係咪係首頁個到登記做fd 再加fd就得？
不過我好廢

畫量唔好死
我都好廢

食緊飯 一係我9點開場？

我而家就ready，打埋少少野

見好多新人咁我寫兩句...
我地通常隔日會玩個pve叫salmon run
(街場 x 制 左邊最底個格 クマサン)

一齊玩既條件 4lv 入去會有教學
之後就可以John
不過我地會拖高個lv

而家有冇場

而家開

玩住等

好順利

係 但其實唔係好熟啲武

啲武幾好用，只要啲武唔係太慢都好易上手

有無人 我去個廁所ml，返黎就開

有無人join

見到有巴打online

個巴打唔入黎既

王玩住等

等你開
成個星期無打，終於有時間

Shit 掛住玩，唔記得打爆啲怪

不要再說了

真係耐無開機，得返16%要叉叉先，夜D join

行錯路

目測冇，你開我入

暫時爆左
大家打唔到ufo

爽 80粒

咁我沖個涼先 等多d人先上水

上水. 玩嗎

我呢面打夠你join佢地

我都夠 謝carry

多謝大大carry
我返去ot啦

我想繼續打

架車一開始屈係前面

你地合埋一間房啦

唔見咗嘅

應該玩緊姐
以為你入所以走左

毒
單人room

你地join埋一齊啦

開緊

金毛巴

筆係淨係油地同執珠

根本打唔到怪

高低差打炸彈都幾爽

咪睇少筆

有場？ 我開左-2

-1有金毛巴carry

Clay 請進

又用我做招牌

招牌

有金毛巴，求其打都過到關

哩個陣容

jed，企係到都夠打

有金毛巴，開住體感訓喺度打都贏

屌又入錯組

一路同路人打開
呢到有冇三文魚場

Fd code: sw-6374-7747-6201

SW-5454-2771-4126
求add
成日玩

右邊真係唔係好想落去打

放個水先

林袓舜

夠1200分 多謝carry

added

變咗得一個場

洗唔洗要人奏夠腳

我開左場

滿1200
謝電子雞最後carry

仲有冇位
頭先你邀我個陣打緊

個人企係到打都得

又筆又roller 我一陣貼片？

訓左無郁 又過關

满員左 仲諗住有其他場

大家未熱好身

你開房

屌輸左一次

一開波好似3隻 垃圾桶

做乜偷拍我？

激死自己玩街場先

金毛：你hi到我個頭呀

我等等你
我地係咁錯開左個時間

okay

十三：說好既訓係都贏呢
金毛：你講乜話？

唔見有喎
我就訓啦

仲差2位巴打

唔見開房喎

你地差幾多

屌

唔係用電話邀咩？

慘，點解金毛巴拎圖拎得咁快手

你禁三文，第二個。入左去add左好友，有位就可以入

我開左房等你

入左

見到你入了
加油

已夠

散？

岩岩果場wave1 比鯊魚咬幾鑊

咁早仲可以繼續

整gif先

係咁手殘

結果死六次

我都係
MISS左幾次喂唔入

一名,有興趣就加吧

所以抖抖...姦工日日要打夠10000p先比收工

我好似有add你嫁

咁痴線

打多場，星期五再戰

攝鏡成功

坐監既感覺
10秒運7粒

早抖咁多位，同埋謝carry

教左快鏡嫁

轉身射個額頭再彈去三分波

睇番片段 我用筆個moon會震得好勁
同埋好似得我一個會反射乳暈

本身12/17..有2個人身上有珠 (12+2)..之後再殺條龍(12+2+3=17)

現在有人嗎？

番早啊。
星期五晚集體放工油下地？

星期五晚唔係三文
今晚油地呀

筆食高低差，打怪好勁

2.5倍

「ケルビン525」は、スライド後に弾の威力が上がるマニューバー。
「ボトルガイザー」は、トリガーを引いて最初の1発目が強いシューター。
「スパイガジェット」は耐久力は低いが、カサを開いたままショットできるシェルターだ。
追加までお待ちいただきたい。

25號10點登場

これは「ハイドラント」。
消火栓のように高圧でインクを射出する、スピナーでは最長射程を持つブキだ。
チャージにかなり時間を要するが、フルチャージで弾の威力が上昇する。
サブは「ロボットボム」、スペシャルは「スーパーチャクチ」だ。

終於等到
最喜歡大枝野

大技木爸爸

雙槍

期待支香檳

啱啱至入手呢隻game

好好玩

好玩呀

有無人今晚組隊油地

其實大家唔殺大家 ，淨係油地，咁未雙方都好高分囉

點skip一入game果兩條女講野？

無得skip, 練1秒16下a吧

新嘅工地係幾時開話

未參加過我洗錢房？

新手好難控
係咪個個都用pro手制玩

我手提關體感

無

而家server好似update緊

練勁左體感之後玩過關好易玩

點樣練體感

任何mode都用體感+5

更新

隻手要好定先得

岩岩玩左一陣體感，都okay，今晚試下用佢黎打三文先

用菇要用一隻手指同時控制郁嘅時間+程度+方向
體感只係需要控制方向而且係兩隻手協調
(先唔考慮嗰班用split jc玩嘅神人)

更新冇人傾 呢度係咪得三文魚係傾得

吓一早傾完喎

見人地d衫係裝甲黎 好靚
點先買到

佢應該指武器更新？

jetpack終於buff返
之前開親都好易死

未有得玩 傾黎都無意思

由其係打三文，救命果時一開就比啲怪打落黎

我啲裝全部都係三文打返黎

我係用 split JC
但唔係神人

唔用體感最大問題係𣈴果時有啲微調會出錯

我仲未打過三文魚
上網查一查先知係咩黎

新場啲𨋢應該好好玩